[
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, ఏ భారతీయ రాష్ట్రం పర్యాటక వాహనాలకు గార్బేజీ బ్యాగ్స్ తీసుకెళ్ళడం తప్పనిసరి చేసింది?",
    "A": "అసోం",
    "B": "ఉత్తరాఖండ్",
    "C": "మేఘాలయ",
    "D": "సిక్కిం",
    "Answer": "సిక్కిం"
  },
  {
    "Question": "బారెంట్స్ సీ, ఇటీవలి వార్తల్లో కనిపించబడింది, ఏ మహాసముద్రానికి సంబంధించినది?",
    "A": "అట్లాంటిక్ మహాసముద్రం",
    "B": "పసిఫిక్ మహాసముద్రం",
    "C": "ఆర్క్టిక్ మహాసముద్రం",
    "D": "భారత మహాసముద్రం",
    "Answer": "ఆర్క్టిక్ మహాసముద్రం"
  },
  {
    "Question": "చరైడో మైదాం, ఇటీవలి వార్తల్లో కనిపించింది, ఏ రాష్ట్రంలో ఉంది?",
    "A": "అసోం",
    "B": "మణిపూర్",
    "C": "నాగాలాండ్",
    "D": "సిక్కిం",
    "Answer": "అసోం"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, ఏ సంస్థ గాలిలో శ్వాస తీసుకునే ప్రోపల్షన్ టెక్నాలజీ ప్రదర్శన కోసం రెండవ ప్రయోగాత్మక ప్రయాణాన్ని విజయవంతంగా నిర్వహించింది?",
    "A": "CNSA",
    "B": "JAXA",
    "C": "ISRO",
    "D": "NASA",
    "Answer": "NASA"
  },
  {
    "Question": "పంచమాసలి లింగాయత్తులు, ఇటీవలి వార్తల్లో కనిపించబడినవి, ఏ రాష్ట్రంతో సంబంధం కలిగి ఉన్నాయి?",
    "A": "కర్ణాటక",
    "B": "తెలంగాణ",
    "C": "ఆంధ్రప్రదేశ్",
    "D": "మహారాష్ట్ర",
    "Answer": "కర్ణాటక"
  },
  {
    "Question": "'స్కిల్ లోన్ స్కీమ్', 2024-25 యూనియన్ బడ్జెట్‌లో ప్రస్తావించబడింది, దీనికి ప్రధాన ఉద్దేశం ఏమిటి?",
    "A": "ఉన్నత విద్య కోసం స్కాలర్‌షిప్‌లను అందించడం",
    "B": "పరిశీలన అభివృద్ధి కోర్సులకు సంస్థాగత క్రెడిట్ అందించడం",
    "C": "స్టార్ట్-అప్ వ్యాపారాలను నిధులు అందించడం",
    "D": "పరిపూర్ణ వర్కర్స్ కోసం హోమ్ లోన్లు మద్దతు ఇవ్వడం",
    "Answer": "పరిశీలన అభివృద్ధి కోర్సులకు సంస్థాగత క్రెడిట్ అందించడం"
  },
  {
    "Question": "భారతదేశం ఐఏఐ మిషన్ 2024-25 కోసం మినిస్ట్రీ ఆఫ్ ఎలక్ట్రానిక్స్ అండ్ ఐటీ ఎంత నిధులను కేటాయించింది?",
    "A": "రూ. 551 కోట్లు",
    "B": "రూ. 678 కోట్లు",
    "C": "రూ. 753 కోట్లు",
    "D": "రూ. 900 కోట్లు",
    "Answer": "రూ. 551 కోట్లు"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి వార్తల్లో 'GROWTH-India టెలిస్కోప్' యొక్క ప్రాథమిక లక్ష్యం ఏమిటి?",
    "A": "సూర్యుడిని అధ్యయనం చేయడం",
    "B": "ధాటిగా ఉప్పొంగే ట్రాన్సియెంట్స్ మరియు మార్పు చెందే స్రోత్సులను గమనించడం, జాతి-ధారిత_ASTeroids ను కూడా",
    "C": "వాతావరణ నమూనాలను పర్యవేక్షించడం",
    "D": "ఉపగ్రహాల ప్రవర్తనను ట్రాక్ చేయడం",
    "Answer": "ధాటిగా ఉప్పొంగే ట్రాన్సియెంట్స్ మరియు మార్పు చెందే స్రోత్సులను గమనించడం, జాతి-ధారిత_ASTeroids ను కూడా"
  },
  {
    "Question": "మోంగ్లా పోర్టు, ఇటీవలి వార్తల్లో కనిపించింది, ఏ దేశంలో ఉంది?",
    "A": "మ్యాన్మార్",
    "B": "బంగ్లాదేశ్",
    "C": "శ్రీలంక",
    "D": "మాల్దీవులు",
    "Answer": "బంగ్లాదేశ్"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి కాలంలో, ఏ దేశం 'ఆగర్వుడ్'ని CITES యొక్క 'సిగ్నిఫికెంట్ ట్రేడ్ రివ్యూ' (RST) లో చేర్చబడకుండా నిలిపివేసింది?",
    "A": "మ్యాన్మార్",
    "B": "భారతదేశం",
    "C": "భూటాన్",
    "D": "నేపాల్",
    "Answer": "భారతదేశం"
  },
  {
    "Question": "'సగిటేరియస్ A*', ఇటీవలి వార్తల్లో కనిపించబడినది ఏమిటి?",
    "A": "ఆస్టరాయిడ్",
    "B": "బ్లాక్ హోల్",
    "C": "AI మోడల్",
    "D": "ఇన్‌వాసివ్ వీడ్",
    "Answer": "బ్లాక్ హోల్"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల వార్తల్లో 'రాడోమ్' యొక్క ప్రాథమిక ఉద్దేశ్యం ఏమిటి?",
    "A": "సిగ్నల్ శక్తిని పెంచడం",
    "B": "రాడార్ లేదా యాంటెన్నా సిస్టమ్‌ను పర్యావరణ మూలకాల నుండి రక్షించడం",
    "C": "యాంటెన్నా యొక్క పరిమాణాన్ని పెంచడం",
    "D": "యాంటెన్నా శక్తి వినియోగాన్ని తగ్గించడం",
    "Answer": "రాడార్ లేదా యాంటెన్నా సిస్టమ్‌ను పర్యావరణ మూలకాల నుండి రక్షించడం"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల మరణించిన పద్మశ్రీ అవార్డు గ్రహీత కమలా పూజారి, ఏ వృత్తితో సంబంధం కలిగి ఉన్నారు?",
    "A": "ఆర్కియాలజిస్ట్",
    "B": "వ్యవసాయ నిపుణులు",
    "C": "జానపద గాయకుడు",
    "D": "పత్రికా రచయిత",
    "Answer": "వ్యవసాయ నిపుణులు"
  },
  {
    "Question": "'ముఖ్యమంత్రి బహన్ బేటి మైకి స్వబలంబన్ ప్రోత్సాహన్ యోజన', ఇటీవలి వార్తల్లో కనిపించినది ఏ రాష్ట్రంతో సంబంధం కలిగి ఉంది?",
    "A": "హర్యానా",
    "B": "ఝార్కండ్",
    "C": "రాజస్థాన్",
    "D": "గుజరాత్",
    "Answer": "ఝార్కండ్"
  },
  {
    "Question": "ప్రతి సంవత్సరం 'నేషనల్ ఇన్‌కమ్ ట్యాక్స్ డే'గా ఏ రోజు పర్యవేక్షించబడుతుంది?",
    "A": "23 జూలై",
    "B": "24 జూలై",
    "C": "25 జూలై",
    "D": "26 జూలై",
    "Answer": "24 జూలై"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి వార్తల్లో 'MSME-TEAM ఇనిషియేటివ్' యొక్క ప్రాథమిక లక్ష్యం ఏమిటి?",
    "A": "MSMEs కి రుణాలు పొందడంలో సహాయం చేయడం",
    "B": "ONDC ప్లాట్‌ఫారమ్‌లో ఐదు లక్షల MSMEs ను చేర్చడం",
    "C": "MSME ఉద్యోగులకు శిక్షణ ఇవ్వడం",
    "D": "MSMEలు కొత్త మార్కెటింగ్ వ్యూహాలను అభివృద్ధి చేయడం",
    "Answer": "ONDC ప్లాట్‌ఫారమ్‌లో ఐదు లక్షల MSMEs ను చేర్చడం"
  },
  {
    "Question": "'ట్యాక్స్ ఇన్సిడెన్స్', ఇటీవలి వార్తల్లో పేర్కొనబడినది ఏమిటి?",
    "A": "పన్ను రేట్లను ఏర్పాటు చేయడం",
    "B": "పన్ను బరువును వాటాదారుల మధ్య భాగం చేయడం",
    "C": "పన్నులు సేకరించే పద్ధతులు",
    "D": "పన్ను చట్టం చరిత్ర",
    "Answer": "పన్ను బరువును వాటాదారుల మధ్య భాగం చేయడం"
  },
  {
    "Question": "'ఖాన్ క్వెస్ట్ 2024' యొక్క 21వ సంచికను నిర్వహించే దేశం ఏది?",
    "A": "చైనా",
    "B": "భారతదేశం",
    "C": "మంగోలియా",
    "D": "జపాన్",
    "Answer": "మంగోలియా"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవలి లో, దేశంలోని 500వ కమ్యూనిటీ రేడియో స్టేషన్ ఎక్కడ ప్రారంభించబడింది?",
    "A": "శిల్లాంగ్",
    "B": "ఐజవల్",
    "C": "కొహిమా",
    "D": "గాంగ్‌టాక్",
    "Answer": "ఐజవల్"
  },
  {
    "Question": "'యెలోస్టోన్ నేషనల్ పార్క్', ఇటీవలి వార్తల్లో కనిపించినది ఏ దేశంలో ఉంది?",
    "A": "యునైటెడ్ స్టేట్స్",
    "B": "ఆస్ట్రేలియా",
    "C": "భారతదేశం",
    "D": "జపాన్",
    "Answer": "యునైటెడ్ స్టేట్స్"
  }
]